就咁根據最基本既理論，共產主義係咪比資本好

財產共有，各盡所能、各取所需
冇階級、國家、政府
打破所有私有制

雖然係現今世界冇咩可能實現到

共產黨不共產

假如空氣係固體的話，達文西既飛行器一定飛得到。

係

但係人係自私既前題下，共產主義下無人會從事生產工作，咁無產點共產？

所以共產本身係好 係理想烏托邦
係衰在人既自身 令個理念永遠唔會實行到

共產呢個概念講就易，做就難 對人類嚟講太早

我接受唔到食食下麵有人埋嚟搶食，然後大大聲話 "碗麵阿公嘅，係人都可以埋嚟食"

所以根本就唔係一個好理論
個假設都錯，討論個結果做乜9

咁講 應該係話好既理論 唔好既政策
從理念去到真正實行 中間涉及好多現實既框架 最後就係出到黎我地睇到既政策
資本主義以利潤行頭 聽落都覺得好衰 但實際run起上黎run得最smooth最順暢就係資本主義
而共產就

人係自私嘅前題只不過係資本主義下經濟學嘅概念
並不是絕對嘅事
只係我地自細喺資本主義下長大先以為係真理
雖然聽落好匪而所思
但喺premodern嘅時候 質易制度成熟之前
人的確係唔為錢而生
以人係自私為前題傾共產主義就同用明朝嘅劍斬清朝嘅官一樣

之後 以人係自私為前設
假設ai成熟到能夠生產所有必需品
又共唔共產到？

此外 係咪人人都只係為私利生產呢？
都值得思考
Ideology依個課題好多嘢可以討論

因果倒轉左
本身係自從工業革命後，機器自動化帶黎高生產力，令到經濟生產ge人力需求愈黎愈細，所以係科技達到唔需要人力生產都運行良好至有共產主義，而唔係共產主義而倒致無人願意生產。不過係私有制社會，失業又會被污名化
諗下點解科技咁發達，反而工時仲係咁長，原本係可以減少人均工作量，用科技去分擔，但資本家實際係會維持工作量而炒人，因為利潤實際係源於勞工ge剩餘價值
利申：睇書總結番黎 有錯屌細力d

只係我地見到嘅共產都係喺資本主義世界𧗠生
可以話世上無出現過真正意義上嘅共產主義政權
咁樣就結論共產 未免太武斷啦
事實上連登仔最崇尚嘅北歐國家就係最接近共產主義嘅地方

你想像嘅係中國嘅垃圾主義
幻想下雖然你碗麵唔大 但人人都有碗麵唔洗爭

只係資本主義下無法生成到真。共產主義
假如一場大戰break down all the central authority
社會所有嘅norm都broken down
共產主義就未必不可能
唔係人類唔適合共產主義 只係時代選擇左資本主義

我覺得共產從理論到實行 中間加鹽加醋 其實最後就係巴打指既資本主義世界𧗠生出黎既共產
但諗諗下 如果共產係因為人既惡而實行唔到 咁係貿易制度出現之前都唔代表人係無惡而本善 共產係資本主義興起前都一樣行唔通
世上無出現過真正意義上嘅共產主義政權係岩 但現階段似乎一條引渡去共產為終點既路都出現唔到(岩岩google過巴打講既北歐國家，似乎瑞典有能力將資本主義慢慢扭去社會主義)

好有鬼用都實行唔到
之後列寧同一堆左翼學者就係諗緊點幫馬生佢兜同實行
結果又係得個吉

我覺得只要稀少性，共產主義就行唔通。
Sorry 好資本主義，但係係資源不是無限，根本係無可能可以完全滿足所有人。物質唔可能無變有，所以先有資源分配既討論，先有共產定資本主義。所以共產主義先唔得，因為分配資源要set rules，一有規矩，就有競爭。共產根本行不通。

我係咁諗，巴打請指教

馬克思其實係哲學家 唔係經濟學家同社會學家
共產主義某程度上可以話係馬克思嘅ff
只不過都唔可以否定馬克思對資本主義精要嘅批判
但係共產主義最後就淪為俾政治家塞嘢嘅容器

我覺得係地球唔啱共產多啲

先拎開共產主義同人善人惡嘅關係
我係覺得共產主義都並非所謂”公義”嘅世界
試想下一個世界要做到無階級無高低
就要所有人無差別 無男無女無種族無家族無名字無關係
每一個人都做一樣嘅嘢食一樣嘅嘢
咁嘅世界又係咪我地心目中嘅公義呢？

至於北歐國家，巴打有興趣可以打Social democratic model 或Nordic model
佢地都係處於資本同共產嘅混合
但比所有共產國家都更共產

只有資源多到唔使爭嘅時候先有可能共產

點解話唔岩呢？
試下唔好以資本主義嘅思想考慮共產主義
到底係共產主義不可能
定係資本主義令我地做唔到共產主義？

例如攞上面食嘢嚟講，咩都有得你食，食到你飽為止，但現實無可能

更加多嘅係人嘅慾望
資源必定有限 若人嘅慾望無限 就無可能共產
當然人一定有慾望
可以睇下北歐人
佢地的確願意俾一大筆稅去養窮人幫助弱小
如果人無依種精神 個個好似香港人咁覺得社會福利就係養懶人 人就係天生唔做嘢嘅話
有幾多資源都無用

假設ai能夠manipulate生產去到可以做到人類日日放題都ok嘅情況
大家係咪就唔會爭就可以共產呢？

鑽頭

我係覺得地球資源係有上限，而人類係咪真係可以滿足呢？我覺得唔會，所以共產不可行

主義係好理想架！
不過佢完全否定個人自由意志，除非大家變晒機械人！

番回原始社會 捉動物食 你冇得食人地有得食
你就會知唔係norm 係人類本能

依家既共產主府義根本就唔係當初馬克思等人提出既主產主義 即使到列寧主義史太林主義，中國既馬列主義毛澤東思想，北韓既所謂共產都好大分別。樓主想討論邊樣先？

最基本

拋咁多書包出黎 但連題目都睇唔明

無政府即係無人負責分配物品啦，咁點樣財產共有？靠自覺？

如果有政府咪即係已經有階級
人類原始社會都係冇政府
所有野共有，每一個人都係個平等

自然狀態之下，我大隻過你，迫你做奴隸幫我耕田，你唔做奴隸就比我打死

咁平等條毛？

共產主義係要建基於良好的資本主義下進行，

係馬克思講嘅，

例子就係冰島、北歐⋯⋯

只不過佢地用福利主義，代替用共產主義嘅字眼

SOR無睇題目，無話要拋書包，學下野交流下啫

我認為馬克思主義有4個缺陷
1. 馬克思主義者對資本擁有及其使用者妖魔化。今天大多數人認識到資本或私有財產既所有權，以及強大既財產權制度係現代混合經濟體的基石。財產權轉讓形成左識別外部性既基礎，從而明確政府係經濟中的重要作用。馬克思預見唔到技術變革同機器會導致全球人類均收入增加。

2. 認為所有的財富和收入都會集中在少數人既手產，導致到窮人反抗。但實際上，收入和財富分配的實際規律仲係唔清楚。確保壟斷同收入同財富分配不均既最好辦法，就係要有一個政府承諾維持一個自由和公開的競爭環境。太大型經濟實體應該分拆同被迫參與競爭。 專利，版權同其他形式既保護必須以不同既方式授予。貿易和資本流動應該可能地放開，人係應該專注提升自己同時，都要令其他人過得更好，咁先係市場經濟應該做既事。

3. 馬克思既末世論，佢對資產階級既形容的確好生動，但一切都係缺乏客觀數據既推論。無論極左極右都唔係最理想既經濟模式，我地應該學習點樣利用混合經濟去令人既生活好過D。

4. 相信自上而下既計劃同指揮能夠產生比無依種計劃既經濟有著更高既生活水平。歷史已經同我地反映左事實。

即係咁，係依個命題上，如果我地站於現今千蒼百孔既資本主義角度睇共產，共產的確好似好完美。共產共義簡單講可以比喻成宗教，好理想化，係一種指標。但係共產係缺乏可行性，如果經濟理論咁諗，佢係無視同剝奪左人既選擇權利。例如一壓入面明明大家可以著黑色，昏色，紅色，灰色，咩色既衫都好；共產只會提供7色既裇衫比你，原因係因為政府認為著裇衫先得體，先有禮貌。的確裇衫係比莊重，但咁樣就無視左想著裇衫以外既人既選擇。因為佢只只生產裇衫，無了解到大家對裇衫以外既需求而生產。

對馬克思黎講
人係靠勞動同創造去展現自我
19世紀工業化發展速度令佢相信生產力會提升到工人唔再需要為生計而工作
有時間同精力去創造
對物欲既追求只係消費社會既影響 同埋人無辦法係資本主義下既工作模式搵到意義而唯有轉而追求奢侈品

我睇落唔覺得馬克思天真到佢意識唔到經濟生產可以滿足人既需求但不足以滿足人既欲求呢一點
反而盧梭話一旦人經歷過私有產權後 就算出現巨大不平等 都無辦法行回頭路 取消私有產權
呢一點用黎批評馬克思合理d
但其實馬克思應該係有讀過盧梭既講法 或者佢有好既理由反對盧梭都未定

我認為馬克思只係提出一個同資本主義對立既思想黎凸顯資本主義既問題。始終私有產權下資本主義對工人階級既剝削先係馬克思focus既地方。
而所以我話，回歸最基本既話，共產主義都係行唔通，因為人既慾望係真係無限，但係地球既資源有限，資源係一定唔夠分，唔夠分就要競爭，就產生分距。呢個係最終局，無得話假設有得滿足哂所有願望。
如果要有吧個假設，咁根本唔需要共產，因為唔需要分配

個人認為就基本理論而言的確係，但係即使生產力上升至更高水平。人到咗一定水平就會開始要求更多，始終馬克思當初個套都未預知到工人階級會係現代社會萎縮得咁犀利，到而家都好難單單套用基本理論係現代。

所以有政治哲學家認為馬克思無就分配正義提出過答案
而係直接消解左分配正義呢個問題
我想強調既只係 而家睇落你會覺得馬克思咁講好無腦 但用佢既年代去睇 佢係有理由咁樂觀

根本問題係權力會令人腐化
共產都好都要有領導者
有權力就會有人就會去巴結
整整下咪又變返階級觀念
世界上兩大共產國
一個就一黨專政
一個就世襲式帝制咁
真心信以為真係共產嘅平民
俾人剝奪晒權利同財產之後咪只能夠做順民
所以唔係資本主義好
只係呢個玩法相對共產比較公平

所以我既觀點係佢太樂觀，都忽略左一啲人類基本既社會契約問題

你係講緊理想，唔係理論

早排見到有個叫the Venus project嘅嘢
係希望利用科技去建設一個類似共產主義嘅system
但去除晒金錢，政治，階級嘅觀念
完全資源based嘅社會
自己冇心機睇文
所以同啲frd講起都駁唔到佢哋啲問題
但有興趣嘅巴打可以睇下

FF 乜都得啦

我 FF 世界人人住3000呎，個個豐衣足食，個個都有最愛自己的老婆老公和仔女，人人可以環遊世界和上火星，有錢少少可以離開太陽系旅行，再有錢可以離開銀河系。

人係自私呢個唔只係資本主義前提咁簡單啦
人，以至靈長類動物既行為都會受利益、誘因驅動
自私亦成為人類得以進化其中一個原因
私利嘅重要性好大喎